{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072487",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0023135",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "병와 이형상 유품(甁窩 李衡祥 遺品)"
    },
    "text": "朝鮮後期の文臣、李形像宗中(宗中)の遺品は1982年重要民俗文化財に指定された。遺品には草稿本200パスポートをはじめ様々な遺物が含まれており、このうち一部は\"李形像スコボン\"という名称で1979年には宝物に指定された。遺品の種類には印章23個、号牌9個、琴1個、ホール1個、玉笛1個、刀2個、ひょうたん2個、硯1個、チュクトン1個、矢9個、冠のひも5個、冠者4個などがいる。宗中の印章26種の中で5デソンインイグヮンソのものと見られる26種も含まれている。号牌は計9種に李形像から4デソンインイドンセまで続く。李形像の号牌は1680年に発給された。コムンゴは、李形像が済州(チェジュ)牧師を終えて戻ってくる時持ってきたものとパクダル木で作られ、前面と裏面には文字が刻まれている。ホールは象牙製で作られた調伏に使用された。玉笛は現在、一部破損されているが、李形像が直接使った笛と推察される。刀は遠征と銀の懐刀があり、取っ手の装飾が結実されて鞘がなくなった。遺品にはひょうたん2個、硯1個、チュクトン1個、矢9個、冠のひもと冠者など様々なアイテムがある。このすべての遺物たちは慶尚北道永川市城内洞の全州李氏病臥コンパ一族から所蔵している。",
    "QA": [
        {
            "question": "李形像宗中の遺品は何に指定されましたか？",
            "answer": "重要民俗文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "李形像スコボンとは何ですか？",
            "answer": "李形像の遺品の一部で、1979年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "李形像の遺品にはどのような種類が含まれていますか？",
            "answer": "印章23個、号牌9個、琴1個、ホール1個、玉笛1個、刀2個、ひょうたん2個、硯1個、チュクトン1個、矢9個、冠のひも5個、冠者4個などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "李形像の印章は何種類ありますか？",
            "answer": "李形像の印章は26種類あります。その中には5デソンインイグヮンソのものと思われる26種類も含まれています。"
        },
        {
            "question": "李形像の号牌はいつ発給されましたか？",
            "answer": "李形像の号牌は1680年に発給されました。"
        },
        {
            "question": "李形像の号牌はどのように作られていますか？",
            "answer": "李形像の号牌はコムンゴとパクダル木で作られており、前面と裏面に文字が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "李形像のホールは何に使用されましたか？",
            "answer": "李形像のホールは象牙製で作られ、調伏に使用されました。"
        },
        {
            "question": "李形像の玉笛はどのように使用されましたか？",
            "answer": "李形像の玉笛は現在一部破損していますが、李形像自身が使用した笛と推測されています。"
        },
        {
            "question": "李形像の遺品にはどのような刀が含まれていますか？",
            "answer": "李形像の遺品には遠征用の刀と銀の懐刀が含まれています。取っ手の装飾が結実されて鞘がなくなっています。"
        },
        {
            "question": "李形像の遺品にはどのようなアイテムがありますか？",
            "answer": "遺品にはひょうたん2個、硯1個、チュクトン1個、矢9個、冠のひもと冠者など様々なアイテムが含まれています。"
        },
        {
            "question": "李形像の遺品はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "李形像の遺品は慶尚北道永川市城内洞の全州李氏病臥コンパ一族から所蔵されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 379,
        "QA": 490
    }
}